% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=051c7&id=4C32-3&n=1&d=10&alea=w1At
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Puissances
% @Titre Résoudre des problèmes avec des puissances de 10 et des conversions
	\begin{exercice}[Source=MathALÉA]


 \begin{minipage}[t]{\linewidth}On estime qu'un foyer consomme 30 kWh par jour. Si une centrale électrique produit $2{,}4$ TWh par an, combien de foyers pourra-t-elle alimenter ? Arrondir à l'unité.\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Consommation annuelle d'un foyer français : $365\times30~\text{kWh} = 10\,950~\text{kWh}$\\Nombre de foyers pouvant être alimentés par cette centrale : $\dfrac{2{,}4~\text{TWh}}{10\,950~\text{kWh}}=\dfrac{2{,}4\times10^{12}~\text{Wh}}{10\,950\times10^3~\text{Wh}}\approx219\,178{,}082\,192$\end{minipage}
\end{Solution}

\begin{Indice}
1TWh = \num{1000} GWh\\
	1GWh = \num{1000} MWh\\
	1MWh = \num{1000} kWh\\
	1kWh = \num{1000} Wh

	
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	 $219\,178{,}082$ foyers
\end{Reponse}